【殺價大勝】中國Tesla Model Y大減價十小時賣十萬部秒殺其他中國電動車 ...

1月1日Tesla中國製Model Y正式係中國上市而且忽然大幅調低售價，一部減十五萬即內地Model Y車價只需要33.99萬，一開預售即時秒爆贏哂所有國產電動車，連官網都賣到一度「癱瘓」。對其他想致敬Tesla的中國電動車廠而言，Tesla又一次改革電動車生態，以平價SUV秒殺其他電動車廠，有內地網民指出對比選擇Model Y同內地電動車廠SUV係「選蘋果還是華為」一樣的問題，中國消費者已經誠實回應！

Tesla1月1的正式開售為其他中國新能源車廠帶來強大的競爭壓力，Elon Musk識玩，係中國設廠唔怕你抄唔怕你盜版，一出就同你鬥平，然後全部人都識選擇。好多中國車主連夜收到風即時退訂中國車廠的其他車型，據中國汽車業內人士表示，特斯拉的降價對中國及全球新能源汽車發展意義重大。(可能喊住講！)據指出作為全球新能源汽車標桿企業，Tesla降價將進一步提升新能源汽車性價比，使電動車性價比超越燃油車拐點提前，同時其塑造的產業生態將引領新能源汽車產業實現新的發展。反正賣大包就係中國市場的成功不二法門。Tesla降價消息公布後的10小時內，訂單數量就飆升至逾10萬架。

Tesla上海太古匯體驗店工作人員指出：「昨日降價消息發布之後，諮詢相當火爆，好多人甚至連車都無睇就直接預訂。「由於現時預訂非常火爆，暫無法提供出車準確的時間。但應該係第一季度能交車。」該人員表示。中國國內近來有好多新電動車新勢力，不過睇到Tesla的營銷同火熱，相信對中國車廠而言都係重大衝擊！其中一部同期推出的國產的電動SUV蔚來ES6就身受其害，國產Model Y的大幅降價後直接同中國品牌蔚來ES6同一價格級別，中國車主即時可以選擇，有網民形容係選擇華為同選擇蘋果一樣的幸福難題。就係Model Y宣布降價的當日下午，中國蔚來係其官方微博發布左一條意味深長的微博：「忠於讓自己『來電』的選擇，不要問『Why』」。好多人睇成係一語雙關，「Why」意指Model Y。微博配圖仲寫到「是對手，也是隊友。2021，一起加電前行」。值得一提蔚來表示消費者就算選擇買特斯拉，仍可免費獲得蔚來旗下NIO Power 3次一鍵加電服務。

Tesla的中國策略非常成功，就係打價格戰盡快搶占市場佔有率，形成類似蘋果係手機行業的壟斷地位，此後靠賣軟件同無人駕駛等服務賺錢，進而靠整個產品生態賺錢。以目前進度Tesla係中國大勝一場。

冇記錯 Tesla 支那版大部份零件係國產，電池係寧德時代，其實即係內循環成功左

如果歐美貨一齊減價，係咪會逼死哂鄰國D國產貨

係

除左晶片同少部分核心零件
大部分都国产

即係貼牌Tesla?

如果支那開始市場所有支那牌子都要執笠！

出個system

鋰礦無得內循環。
其實電池毛利好低安全要求又高，只有出貨量夠大先有少少錢賺。
如果鋰礦原料斷供中國，呢啲靠借錢維持嘅公司即死。

更新時間： 2019/11/06 11:33

《彭博》引述消息人士說法報導，美國電動車廠特斯拉（TESLA）和中國電池廠寧德時代（CATL）已達成初步協議，最快將從明年開始採用寧德時代供應的電池，在中國生產電動車，且兩家公司正就擴大全球合作關係進行商議。寧德時代早盤股價聞訊一度大漲逾7%。

Nio 小鵬

說好的愛國貨呢

中國製所以是中國貨

根本大陸啲國產本地牌子毫無競爭力可言，R&D又唔夠人玩，啲款又左抄右抄。整係可以以本傷人

好似話係CEO預左某D CHEAP MODEL會比支共內循環拎哂技術
但係可以食撚左支那個市場賺一筆
TESLA勁技術應該唔會拎去支那做

很誠實

好多行都會

做乜唔買恆遲？

tesla同上海政府簽咗協議
2021起每年產量少過50萬架就收返廠房土地同埋貸款
邊個搞佢大陸工廠tesla同佢死過

未有得賣

俾我都買啦,
係就係上海制
但入面全部都係要美國佬QC
實冇問題

身體是誠實的

正如個個都走去買iPhone 一樣

已經唔關誠唔誠實事
技術tesla好過支廠
生態又好過佢
nio換電站又唔多 根本唔吸引
apple同華為同價 你都選apple啦
更何況apple仲平過華為

本身tesla唔去賣都係一樣大堆國產車會用下遊支企賣嘅嘢

不嬲margin最大就係本身個

下遊產業對住大企業margin會俾大壓到勁低

D錢俾tesla賺好過俾其他支企賺
可以斷到嗰d本身燒嘅錢嘅公司資金鏈

咁樣反而影響仲影響到內循環

你話如果香港再買嘅都係咁嘅支產款嘅話
咁就唔應該再買

Btw睇下幾時郁tesla話佢壟斷

粒u呢？

又話支那經濟差？差會平少少就撲出嚟鳩買？

我叫你減人工得唔得？

平十鳩幾萬啵

好多苦主上個星期買，一買即減十幾萬

On9歐美貨唔貴買黎做咩？

支那狗真係好有錢，咁撚貴仲要支那製都搶

iphone唔係用支那零件 如果部車用大陸零件一定唔買 理得邊個QC

Tesla 點解可以舔錢舔到咁盡？

減咩價，第一日賣就話減

其實美製造功巳經好撚差 而家重要支那零件支那造

強國本身會買新車幾十萬一部嗰堆都唔會係普通打工仔
根本今次武漢肺炎全部都係窮撚仆街 有錢人笑到仆街

你是咪唔知Tesla有software DLC

坦白講
美製Model 3造工都咁麻麻
支製都唔會好得去邊
Tesla造工出名差
你用tesla 比喻為Aapl真係唔準確

有支那Tesla用家去店拉橫額維權.

多左電動車但唔夠電

靠sc 叉電搵錢架車半賣半送都有得諗 普通車廠淨係賺你買車同返廠維修個浸elon 直頭次次叉電都有錢袋

都冇電用 買黎擺

放負撚 blocked

佢出得切貨咩

Tesla係elon musk營銷太勁養左班盲粉出嚟